---
stage: Plan
group: Product Planning
info: 要确定分配给与此页面相关的阶段/群组的技术作家，请参见 https://about.gitlab.cn/handbook/engineering/ux/technical-writing/#assignments
---

# 史诗看板 **(PREMIUM)**

> - 引入于 13.10 版本。
> - 功能标志删除于 14.1 版本。
> - 在列表顶部显示总权重功能引入于 15.11 版本。

史诗看板建立在现有的[史诗跟踪功能](index.md)和[标记](../../project/labels.md)上。
您的史诗以卡片的形式出现在垂直列表中，并由其指定的标记组织。

在每个列表的顶部，您可以看到列表中的史诗数量 (**{epic}**) 及其所有史诗的总权重 (**{weight}**)。

要查看史诗看板：

1. 在顶栏，选择**主菜单 > 群组**，找到您的群组。
2. 在左侧边栏，选择**史诗 > 看板**。

![史诗看板 - 专业版](img/epic_board_v15_10.png)

## 创建史诗看板

前提：

- 您必须至少拥有一个群组的报告者角色<!--[报告者角色](././permissions.md#群组成员权限)-->。

要创建一个新的史诗看板。

1. 在顶栏，选择**主菜单 > 群组**，找到您的群组。
2. 在左侧边栏，选择**史诗 > 看板**。
3. 在左上角，选择带有当前看板名称的下拉菜单。
4. 选择**创建新看板**。
5. 输入新看板的标题。
6. 可选的。要隐藏开放或关闭列表，请清除**显示已开放列表**和**显示已关闭列表**复选框。
7. 可选的。设置看板范围。
   1. 在**范围**旁边，选择**展开**。
   2. 在**标记**旁边，选择**编辑**，选择要作为看板范围的标记。
8. 选择**创建看板**。

现在您可以[添加一些列表](#create-a-new-list)，要想以后改变这些选项，请[编辑看板](#edit-the-scope-of-an-epic-board)。

## 删除史诗看板

> 于14.0 版本中被引入。

前提：

- 您必须至少拥有一个群组的报告者角色<!--[报告者角色](././permissions.md#群组成员权限)-->。
- 一个群组中至少有两个看板。

要删除活跃的史诗看板：

1. 在史诗看板页面的左上角，选择带有当前看板名称的下拉菜单。
2. 选择**删除看板**。
3. 选择**删除**。

## 您可以在史诗看板上采取的行动

- [创建一个新的列表](#create-a-new-list)。
- [删除现有列表](#remove-a-list)。
- [过滤史诗](#filter-epics)。
- 创建工作流，和使用[议题看板](../../project/issue_board.md#issue-board-workflow-between-teams)类似。
- [移动史诗和列表](#move-epics-and-lists)。
- 改变史诗标记（通过在列表之间拖动史诗）。
- 关闭一个史诗（通过拖动它到**关闭的**列表）。
- [编辑看板的范围](#edit-the-scope-of-an-epic-board)。

<a id="create-a-new-list"></a>

### 创建一个新列表

前提：

- 您必须至少拥有一个群组的报告者角色<!--[报告者角色](././permissions.md#群组成员权限)-->。

要创建一个新的列表：

1. 在顶栏，选择**主菜单 > 群组**，找到您的群组。
1. 在左侧边栏，选择**史诗 > 看板**。
1. 在右上角，选择**创建列表**。
1. 在**新列表**栏中，展开**选择标识**的下拉菜单，选择要用作列表范围的标识。
1. 选择**添加到看板**。

<a id="remove-a-list"></a>

### 删除一个列表

删除一个列表对史诗和标识没有任何影响，因为被删除的只是列表视图。如果您需要的话，您可以在以后再次创建它。

前提：

- 您必须至少拥有一个群组的报告者角色<!--[报告者角色](././permissions.md#群组成员权限)-->。

要从史诗看板中删除一个列表：

1. 在您想删除的列表的顶部，选择**列表设置**图标 (**{settings}**)。
   列表设置侧边栏在右边打开。
1. 选择**删除列表**。出现一个确认对话框。
1. 选择**确定**。

## 从史诗看板创建史诗

> 于 14.0 版本中被引入。

前提：

- 您必须至少拥有一个群组的报告者角色<!--[报告者角色](././permissions.md#群组成员权限)-->。
- 您必须先[创建一个新列表](#create-a-new-list)。

要从史诗看板中的列表创建史诗：

1. 在列表的顶部，选择**新史诗** (**{plus}**) 图标。
1. 输入新史诗的标题。
1. 选择**创建史诗**。

![从史诗看板创建一个GitLab史诗](img/epic_board_epic_create_v14_1.png)

<a id="filter-epics"></a>

### 过滤史诗

> 于 14.0 版本中被引入。

使用您的史诗看板上面的过滤器，只显示您想要的结果。这与史诗列表中使用的过滤方法类似，因为史诗和标识中的元数据在史诗看板中被重新使用。

您可以通过以下方式过滤：

- 作者
- 标识

### 查看史诗的议题数、权重和进度。

> 于 14.1 版本中被引入。

史诗上的史诗看板会显示其议题、权重和进度的摘要。要查看未结和已结议题的数量以及已完成和未完成的权重，请将鼠标悬停在议题图标 **{issues}**，权重图标 **{weight}**，或进度图标 **{progress}**。

<a id="move-epics-and-lists"></a>

### 移动史诗和列表

> 于 14.0 版本中被引入。

您可以通过拖动它们来移动史诗和列表。

前提：

- 您必须至少拥有一个群组的报告者角色<!--[报告者角色](././permissions.md#群组成员权限)-->。

要移动史诗，请选择史诗卡片并将其拖动到当前列表中的另一个位置或另一个列表中。在[在列表间拖动史诗](#dragging-epics-between-lists)中了解可能的效果。

要移动一个列表，选择它的顶栏，然后水平拖动它。您不能移动 **打开** 和 **关闭** 列表，但您可以在编辑史诗看板时隐藏它们。

#### 将史诗移动到列表的顶部

> 引入于 15.4 版本。

当您有许多史诗时，手动将史诗从看板列表的底部一直拖到顶部是不方便的。您可以使用菜单快捷方式将史诗移动到列表顶部。

即使过滤器隐藏了其他史诗，您的史诗也会移至列表顶部。

先决条件：

- 您必须至少具有群组的报告者角色。

要将史诗移动到列表的顶部：

1. 在史诗看板中，将鼠标悬停在您要移动的史诗卡片上。
1. 选择垂直省略号 (**{ellipsis_v}**)，然后选择 **移动至列表顶部**。

#### 将史诗移动到列表的底部

> 引入于 15.4 版本。

当您有许多史诗时，手动将史诗从看板列表的顶部一直拖到底部是不方便的。您可以使用菜单快捷方式将史诗移动到列表底部。

即使过滤器隐藏了其他史诗，您的史诗也会移至列表底部。

先决条件：

- 您必须至少具有群组的报告者角色。

要将史诗移动到列表的底部：

1. 在史诗看板中，将鼠标悬停在您要移动的史诗卡片上。
1. 选择垂直省略号 (**{ellipsis_v}**)，然后选择 **移动至列表底部**。

<a id="dragging-epics-between-lists"></a>

#### 在列表间拖动史诗

当您在列表之间拖动史诗时，结果会因源列表和目标列表而不同。

|                       | 到打开         | 到关闭      | 到标签 B 列表                   |
| --------------------- | -------------- | ---------- | ------------------------------ |
| **从打开**            | -              | 关闭史诗    | 添加标签B                      |
| **从关闭**            | 重新打开史诗   | -           |重新打开史诗并添加标签B         |
| **从标签A列表**       | 移除标签A       | 关闭史诗    | 移除标签A并添加标签B            |

<a id="edit-the-scope-of-an-epic-board"></a>

### 编辑史诗看板的范围

前提：

- 您必须至少拥有一个群组的报告者角色<!--[报告者角色](././permissions.md#群组成员权限)-->。

要编辑史诗看板的范围：

1. 在右上角，选择**编辑看板**。
1. 可选的：
   - 编辑看板的标题。
   - 显示或隐藏开放和关闭列。
   - 选择其他标签作为看板的范围。
1. 选择**保存更改**。
